<96年>彭定康: 香港「寧化飛灰，不作浮塵。 寧投熊熊烈火，光盡而滅」

歷任總督無不為香港鞠躬盡瘁，其中一、兩位更名副其實，死而後已。歷任總督無論是在任-期間還是離任之後，都對香港充滿熱忱。即使回到那灰濛濛的青葱島國後，還是滿心關切（-雖然有時也會感到失望），遙遙關注香港的種種發展。我也不會例外，只是心裏存着一份遺-憾、一點憂慮和一個使我感到安慰的事實。
對我來說，任內的一大憾事，是未能把我個人認為最能保障香港利益的構想，通過投票來加-以證驗，而大多數自由社會的領導階層，都是經由投票確認的。不過，香港已獲得許諾，日-後政體會不斷發展，終有一天能夠實現這個目標。但願我能有幸目睹這天來臨，屆時中國和-那些敢於挺身為香港市民請命的人，都應各記一功
我感到憂慮的─我要盡力強調這點─我感到憂慮的，不是香港的自主權會被北京剝奪，而是-這項權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裏。大家都知道，我重複，大家都知道，過去幾-年來，一直有人暗中上告北京，要求推翻一些由香港政府真心誠意作出的決定，也有人因為-一己私利受損，而進行閉門游說，設法推翻一些符合社會整體利益的決定。這種做法會使中-國官員介入明確屬香港自主範圍的事，因而貽害香港。假如香港人要保持自主，那麼每一個-人，不論來自商界、政界、新聞界、學術界，或是其他社會領袖，以至公職人員，都必須群-起捍衞自主、堅持自主。
最能使我對香港信心十足的事實又是甚麼呢？那便是港人的優良特質、信念和理想，不僅為-香港奠下了今天的基業，而且必會繼續為香港開創美好明天。
在我看來，香港一直在生活中實踐作家傑克˙倫敦（Jack LONDON）的信條：

「寧化飛灰，不作浮塵。
寧投熊熊烈火，光盡而滅；
不伴寂寂朽木，默然同腐。
寧為耀目流星，迸發萬丈光芒；
不羨永恒星體，悠悠沉睡終古。」

前路不管有何挑戰，都不會，我重複，都不會使這顆流星飛墜，光華從此消逝。我深願香港-能奮然而起，征服未來，那時候，歷史也必為之動容，起立喝采。

冇喺個個年代生活過，都感受到彭彭對香港嘅愛

寧化飛灰，不作浮塵
光復香港，時代革命

呢句貼地到

經濟抗爭！揸現金，換美金，轉mpf，唔消費，每逢星期五同星期日都係全民宵禁日，不出街不消費！

林鄭有張良計，我地有過牆梯－全民參與行動

真正中共、港共春袋！金融/經濟抗爭1-page 懶人包登場！

真心為香港好既係咪得港督

「寧化飛灰，不作浮塵。
寧投熊熊烈火，光盡而滅；
不伴寂寂朽木，默然同腐。
寧為耀目流星，迸發萬丈光芒；
不羨永恒星體，悠悠沉睡終古。」

呢段真係

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

攬炒！！！！！

好掛著彭彭

肥彭

憐我港人 憂患實多

幫下呂麗乳搖先

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

pish

最愛香港嘅人就係藍屍口中嘅外國勢力
唔好計為利益而向共狗投誠嘅人
真心撐共果班根本白活一生

人地黎打份工都做得好過果班把口話為香港人既人

可以tattoo落背脊

成段大抵同意，但中國係鬼香港生母
香港仲老撚過佢老母?
如果要計生母就係清朝
共產黨只係賊/咪又係後母之一

香港係送比佢作為落選首相既安慰獎黎
肥彭係有心搞政治既人，要響歷史留名，選輸左首相咁就將末代香港作為佢既passion project

831民陣雙普選遊行

手足到時見

明你成段中心思想
不過有d位係要澄清返
始終國際關係好難用親屬關係去形容
(我明白呢個概念未有咁快同香港切割到，呢d都係去中國化既一部份，邏輯就係邏輯，下下連到家庭到就無咩邏輯可言，淨係國"家"個家字都係洗腦啦)
舉個例，美國會唔會成日講英國係佢老母?
唔會ga ma
btw，我覺得用親屬關係都係等d唔識歷史既人容易理解姐

個陣時啲公務員真係好有料到
譯得靚到

你睇下依家冇大陸人就知97前概係乜樣
剩係講社會，少好多偷呃拐騙，對人戒心唔重
利申：97時小學生

呢幾句野勁好丁

推

撳錢
罷買
十點鳩叫
入機場行街
<——不斷做
（根據80 20理論，林鄭已經用兩成嘅力做咗八成攬炒功夫，剩低嗰啲我哋做埋去不過要有恆心地做！）

明明佢嗰段施政報告嘅片已經睇過好多次
但係而家睇返文字摘錄仲會眼濕濕
係一個領袖對呢個地方嘅愛